［大台］戴耀廷倡「去中心化」雷動2.0

【#專訪】戴耀廷倡「去中心化」雷動2.0

佔領運動發起人之一 #戴耀廷 在2017年提出風雲計劃，直至他今年4月入獄前仍未湊夠「風雲戰士」填滿白區參選區議會。然而，一如他倡議的佔領運動、雷動計劃及風雲計劃，每次他提出類似計劃後雖被嘲難以成事，但結果往往由別人完成，而且超額達標。戴耀廷以剛出爐的區選結果推算，估計明年泛民可爭取立法會全體議席過半，以阻止政府提出的法案。

2017年，戴首次提出風雲計劃，撰文招募「300名付出六年生命的戰士」，力爭泛民在全港區議會議席過半，從而摘下117個特首選委席位。「你們都覺得我太癲，為了令大家接受，我要刻意調低預算，有六成人投票已可過半（議席），最終投票率達七成，現在回看是我太保守。」泛民、素人在區選大捷，戴沒有把功勞歸於自己，承認這是反修例運動促成，也夾雜選民過去一直累積的不滿。「我每次提出行動、計劃都是拋出一個終點，每次都不知道如何達成，但都總會有個『浪』把我送到終點。」

全港18區有17區「變天」，民主派從建制派手上奪回主導權，但在戴耀廷眼中，始終未能改變制度核心。他直言，未來策略應讓泛民透過選舉進入制度，取得政治資源，變相令北京無法操控議會，從而迫使政權跟泛民協商。要達到目的，戴指出首先要爭取立法會全體議席過半。他早於2016年發起雷動計劃，目標是爭取民主派於立法會選舉取得半數議席，但部分民主派候選人被認為因此落選，毁譽參半。他樂觀預期，明年可啟動「雷動2.0」，在五大直選選區推舉目標議席數目的參選人，「以香港島為例，民主派於區選得票率為55%，足夠取得4席，只要剛剛好派出4張名單，再平均配票，泛民有信心可以全取4席，不用浪費選票。」

他統計民主派於今屆區選的得票，推算倘選民在明年 #立法會選舉 仍支持民主派，至少香港島、九龍東及新界西的議席均會較2016年增長【見表】；若建制陣營採進取策略以力保現有議席，民主派更有機會於2016年的19席地區直選議席之上，再多摘下3至5席。至於功能組別方面，他呼籲持專業資格的選民回歸 #功能組別，其中除了因民主派在區選大勝而幾乎鐵定拿下的區議會（第一）議席外，建築、測量、都市規劃及園境界（建測規園界）、工程界等也是泛民可望攻陷界別。

————————————————
又黎雷動
又話2020真。普選立法會？取消功能組別？？

我準備好含了

佔中十死士死左未

留名俾人屈毛 熱狗

死撚開喇 仆街 中二病就痴埋國師度圍喂威

戴耀廷都係熱狗

叫多D身邊嘅人做選民先啦

16年嗰次仲柒唔夠咩戴妖

笑撚死咩

叫佢收檔得唔得啊

未死心

雷動戰士 戴耀廷

今次我一定含
區議會做到，立法會都一定要

比D尊重戴教授得唔得

同佔中一樣

講完

但唔係佢執行

佢已經冇曬影響力

教授心水清應該知

制度下贏盡都係34席

投泛民就自己含，投本土/熱就自己投自己

要靠倒戈，
建制派一定有缺口，
議題岩係可以合作

贏到34再算啦仲有幾多個4年
美國支持普選立法會點解仲要玩功能組別

又玩推自由黨/二少做主席

買兩手準備姐，
不過我都認為34席係唔可能

中間派不了

太理想啦 學者就係咁

都要試下既，
我哋唔做就冇可能贏，
做左反而仲有機會

16年一張選票有40個候選名單, 你賴佢?

唔係佢何妖會入到立法會？

未開賽果有人估到區會389席?

認真，佢俾陳雲更似軍師

今次試玩
160萬 每人5萬 夠拎25席

佢錯在又叫投銘又投仁, 但佢都有叫部份heidi粉轉投其他
冇人聽,加埋收銀基既結果黎

以香港島為例，民主派於區選得票率為55%，足夠取得4席，只要剛剛好派出4張名單，再平均配票，泛民有信心可以全取4席，不用浪費選票

講就易
但涉及政黨利益就永遠傾唔掂數

新西可以十幾張飛爭6位最後攬炒保送何妖
九東永遠有鳩達之流頂住第3席

0.55/4 =0.1375
0.45/3=0.15
點4席?

點解個個屌鳩佢
我覺得佢係左膠姐

有冇多d資料

55難啲，57.14理論上可以guaratee到四席
前提係要完美配票

咁奶共頂多出3條飛
而且要完美配票
唔係一有少過0.13就比我地偷雞

推

佢地係無意識既稻草人,點會夠佢地配....

關佢撚事
明明熱狗叫人投白票又賴落戴度

利申：熱狗=共諜

一定有班中產藍絲唔係配票機器黎
上屆投regina同wiki

on9?
立法會同區議會一樣玩法咩？

其實泛民初選...

再同區選來計選邊區投邊個

淨係記得雷動計劃雷撚死咗教主

咁咪幾好

區議會一個小區利益民主黨都要堅持出自己人𠝹票 立法會你唔爭我跟你姓

其實呢d生死存亡時刻
最好係去政黨化全部民主派合組選舉聯盟
仲分乜鬼政黨人地遲早取締你

傾唔掂到時又多幾個名單界票

其實佢真係一個好有遠見的人
7係7 但冇佢 好多野都唔會成事
民主運動的先軀者大多都是失敗者

佢上屆選舉尾段屌梁天琦屌本民前屌青政
落選係抵死

咁咪大台
爭邊撚個可以揸大旗應該都爭到2047

泛民大佬傾好出幾多條飛丶每飛想贏一定二席丶出邊個資深及明日之星好過